---
layout: page
publishDate: 2020-02-06 12:00:00
summary: What Happened in KDE's Applications This Month
title: KDE's February 2020 Apps Update
type: announcement
---
В этом месяце вышло множество выпусков приложений, содержащих исправления ошибок. Хотя всем нравится добавление новые функций, точно также важно устранять ошибки.

# Новые выпуски

## Среда разработки KDevelop 5.5

Это большое описание начинается с [KDevelop 5.5] (https://www.kdevelop.org/news/kdevelop-550-released) — среды разработки облегчающей написание программ на C ++, Python и PHP. В этом выпуске исправно множество ошибок и внесено значительное количество изменений в код KDevelop. Добавлен захват Lambda init в C ++, в Clazy-tidy и Clang доступны настраиваемые предопределённые варианты выбора контрольных наборов, улучшено автодополнение. В PHP добавлена поддержка типизированных свойств PHP 7.4, добавлена поддержка массивов типов и видимости постоянных класса. В Python добавлена поддержка Python 3.8.

Установите обновлённую версию KDevelop из пакетов своего дистрибутива или в виде пакета Appimage.

{{< img class="text-center" src="KDevelop_5.5.0.png" link="https://www.kdevelop.org/news/kdevelop-550-released" caption="KDevelop" >}}

## Управление задачами Zanshin 0.5.71

[Zanshin](https://zanshin.kde.org/) — это приложение для отслеживания выполнения списков задач, работающее совместно с электронным секретарём Kontact. Недавние выпуски Kontact нарушили работоспособность Zanshin, но в этом месяце было выпущено исправление, [восстанавливающее работоспособность](https://jriddell.org/2020/01/14/zanshin-0-5-71/). Теперь снова возможно легко найти задачи, которые ожидают выполнения.

{{< img class="text-center" src="zanshin.png" link="https://jriddell.org/2020/01/14/zanshin-0-5-71/" caption="Zanshin" >}}

## Панель Latte-dock 0.9.8

https://psifidotos.blogspot.com/2020/01/latte-bug-fix-release-v0981.html

{{< img class="text-center" src="latte.png" link="https://psifidotos.blogspot.com/2020/01/latte-bug-fix-release-v0981.html" caption="Latte Dock" >}}

## Среда разработки RKWard 0.7.1

https://rkward.kde.org/News.html

{{< img class="text-center" src="rkward.png" link="https://rkward.kde.org/News.html" caption="RKWard" >}}

## Шестнадцатеричный редактор Okteta 0.26.3

Новый выпуск шестнадцатеричного редактора [Okteta](https://kde.org/applications/utilities/org.kde.okteta), содержит исправления, а также в нём добавлена поддержка алгоритма CRC-64 в инструменте подсчёта контрольных сумм. В этом выпуске также внесены изменения для поддержки новых версий библиотек Qt и KDE Frameworks.

{{< img class="text-center" src="okteta.png" link="https://kde.org/applications/utilities/org.kde.okteta" caption="Okteta" >}}

## Учёт финансов KMyMoney 5.0.8

Выпуск приложения для учёта финансов [KMyMoney](https://kmymoney.org/) включает [исправления ошибок](https://kmymoney.org/changelogs/kmymoney-5-0-8-release-notes.html) и улучшенную поддержку форм чеков с разделением.

{{< img class="text-center" src="kmymoney.png" link="https://kmymoney.org/changelogs/kmymoney-5-0-8-release-notes.html" caption="KMyMoney" >}}

# Грядущие выпуски

Keysmith — приложение для Plasma Mobile и Plasma Desktop для создания одноразовых кодов, используемых в качестве второго фактора авторизации, использующее библиотеку oath-toolkit. Пользовательский интерфейс написан на Kirigami, что позволяет использовать приложение на экранах любого размера. Ожидайте выпуск этого приложения в ближайшее время.

# Система управления пакетами Chocolatey

{{< img class="text-center" src="chocolatey.png" link="https://chocolatey.org/profiles/KDE" caption="Система управления пакетами Chocolatey" >}}

[Chocolatey](https://chocolatey.org) — менеджер пакетов для Windows. Chocolatey обеспечивает установку и обновление программного обеспечения и может облегчить жизнь пользователям Windows.

[У KDE есть учётная запись в системе управления пакетами Chocolatey](https://chocolatey.org/profiles/KDE), и с помощью этой системы возможно установить Digikam, Krita, KDevelop и Kate. Установка очень проста: все, что нужно сделать, это ввести команду «choco install kdevelop», а Chocolatey сделает все остальное. Сопровождающие из команды Chocolatey предъявляют  высокие требования, поэтому можно быть уверенным, что пакеты проверены и безопасны.

Если вы являетесь сопровождающим приложения KDE, подумайте о том, чтобы добавить своё приложение, а если вы являетесь ответственным за развёртывание приложений в Windows, подумайте о начале использования Chocolatey.

# Обновления веб-сайта

{{< img class="text-center" src="kmymoney.png" link="https://kmymoney.org/" caption="KMyMoney" >}}Our web team continues to update our online presence and has recently refreshed the [KMyMoney website](https://kmymoney.org).

# Выпуск 19.12.2

Некоторые из наших проектов делают выпуск по собственным календарным графикам, а другие выпускаются массово. Сегодня был выпущен комплект проектов версии 19.12.2, скоро их новые версии будут доступны в магазинах приложений и через дистрибутивы. Подробную информацию смотрите на [странице выпусков 19.12.2](https://www.kde.org/info/releases-19.12.2.php). Этот комплект проектов ранее назывался «Приложения KDE» или «KDE Applications», но теперь этот бренд больше не используется, чтобы не путать с другими приложениями от KDE и поскольку «KDE Applications» на самом деле представляли собой десятки продуктов, а не один.

Некоторые из исправленных в этом выпуске ошибок:

* Музыкальный проигрыватель [Elisa](https://kde.org/applications/multimedia/org.kde.elisa) теперь корректно обрабатывает файлы, не содержащие метаданных;

* Исправлена ошибка пропадания вложений при редактировании сообщения из папки *Черновики* в почтовом клиенте [KMail](https://kde.org/applications/internet/org.kde.kmail2);

* Исправлена ошибка синхронизации, которая могла привести к остановке вывода изображения в программе просмотра документов [Okular](https://kde.org/applications/office/org.kde.okular);

* В инструмент UML-моделирования [Umbrello](https://umbrello.kde.org/) улучшена поддержка  импорта модулей, написанных на языке программирования Java.

[Примечания к выпуску
19.12.2](https://community.kde.org/Releases/19.12_Release_Notes) &bull;
[Страница сведений о получении приложений базы знаний
пользователей](https://community.kde.org/Get_KDE_Software_on_Your_Linux_Distro)
&bull; [Ссылки на исходные коды приложений выпуска
19.12.2](https://kde.org/info/releases-19.12.2) &bull; [Полный список изменений
выпуска 19.12.2](https://kde.org/announcements/changelog-
releases.php?version=19.12.2)